---
layout: post
slug: ideas-regalos-jovenes
title: Ideas de regalos para adolescentes y jóvenes
date: 2020-11-26T09:19:29+02:00
image: /images/posts/regalos-adolescentes/p-sillon.jpg
author: belem
tags:
  - adolescencia
  - regalos
---
Cuando nuestros hijos e hijas son menores, no suele resultar muy complicado decidir a la hora de buscar un regalo para ellos. Con adolescentes es lo mismo; la mayoría de ellos suelen ser muy vocales en cuanto a sus deseos, más aún cerca de navidad.

Sin embargo, a veces **puede ser complicado decidir cuando no conocemos mucho acerca de los detalles específicos de los artículos**. Puede que, con la fecha cada vez más cerca, nos enfrentemos a la cuestión de qué regalar a un chico de 17 años o qué regalar a un joven de 16 años.

Pensando en los adolescentes y en la complejidad de los artículos que suelen pedir, así como la falta de detalles dados y la variedad que existe en la oferta de distintos artículos, hemos creado esta **lista con ideas de regalos originales** para chicos de 16 años, 15, 14...

## Qué regalar a chicos adolescentes

### 1ª idea de regalo para jvenes: Experiencia de un dia para divertirse o descansar tras los examenes

Las llaman "diacaciones", y son ideales para que tu adolescente pase un dia de relax o divirtiendose con sus amigos cerca de casa y sin necesidad de pasar la noche fuera.

Puede consistir en un SPA, un brunch en un bonito restaurante o un pase de un dia en un hotel con piscina...

Un viaje a Newyork para ver jugar a la NBA seria el sueño de muchos jovenes, te lo sugerimos aunque sabemos que no esta al alcance de muchos.

Tambien te recomendamos una web para [cambiar divisas on line de forma comoda y segura](https://clk.tradedoubler.com/click?p=318420&a=3217493).

### Una joya original que vaya con su personalidad

Este regalo jamas lo olvidara. Un colgante bonito que simbolice algo que vaya con su forma de ser o con un gusto muy especial siempre le hara recordarte cuando se lo ponga o una pulsera tobillera que tande moda estan.

Puedes echar un vistazo a [esta web de joyas](https://singularu.boost.propelbon.com/ts/93915/tsc?amc=con.propelbon.499930.510438.15969015&rmd=3&trg=https://singularu.com/), una de nuestras favoritas.

![pulseras tobilleras](/images/uploads/captura-de-pantalla-2023-04-14-a-las-15.35.20.png)

### 2ª idea de regalos para jóvenes: Gadgets-tecnología

En primer lugar, por supuesto, están los gadgets, la tecnología, los aparatos electrónicos. Puede que en su casa sean menos permisivos o un poco más liberales con el uso de la tecnología. Lo que sí es un hecho es que ésta ya es una parte vital de nuestras vidas, y tratar de vivir sin ella podría resultar un dolor de cabeza más grande que simplemente aprender a gestionar su uso y sacarle el mayor provecho posible.

Uno de los **Gadgets más solicitados por los adolescentes** y adultos jóvenes son los Altavoces inteligentes con Alexa. Estos dispositivos son un gran aliado de muchos equipos tecnológicos que harán la vida más placentera a tus hijos en el hogar

De igual modo, puedes navegar entre otros artículos electrónicos y gadgets interesantes donde seguro hallarás el regalo ideal.

<a target="_blank" href="https://www.amazon.es/gp/bestsellers/electronics/?_encoding=UTF8&linkCode=ib1&tag=madrescabread-21&linkId=f2fc2477203e94bd9b31ac8f9b67942c&ref_=ihub_curatedcontent_8a82bce9-767a-4e23-9baf-5243566d531b">Ver más Los más vendidos en Electrónica</a> (enlace afiliado)<img src="//ir-es.amazon-adsystem.com/e/ir?t=madrescabread-21&l=ib1&o=30" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important;" />

### 3ª idea de regalos para jóvenes de 14 años: Videoconsolas

Mi primera sugerencia son las consolas de videojuegos. Cuando yo era niña, recuerdo que éstas eran más utilizadas por niños que por niñas. Sin embargo, hoy en día, **es mucho más común ver a chicos y chicas jugando videojuegos** por igual. Mi primera sugerencia es la Nintendo Switch o la Nintendo Switch Lite. Las recomiendo porque las conozco

Mi hijo, mi hermana y mi cuñado tienen su consola y siempre que los veo jugando he de admitir que me pregunto si yo misma debería tener una (por supuesto que la respuesta es no, pero la interrogante siempre está ahí). Con una diversa oferta de videojuegos y opciones de portabilidad, **este producto me parece una excelente idea de regalo para chicos de alrededor de 14 años**. Los juegos son mucho más apropiados para los más jóvenes si la comparamos contra su competencia, la PS4 o PS5 y el Xbox.

Con estas últimas dos también me encuentro bastante familiarizada. Mi esposo y mi cuñado tienen cada uno una de estas. Por lo tanto, sé que su oferta de videojuegos **es mucho más apropiada para jóvenes de mayor edad** (pueden ser buena idea para regalar a un niño de 16 años y más).

Tomemos en cuenta que tanto PlayStation como Xbox recién han lanzado al mercado las últimas versiones de ambas consolas. Para mí, esto se traduce en una bajada de precio para las versiones anteriores. Si a esto le sumamos que el Black Friday se acerca, es bastante probable que las **encontremos a excelentes precios.** 

Mi esposo, que es un gamer de corazón. Me comentó que un buen regalo para un chico o chica que ya juegan, es una tarjeta de regalo o de suscripción online de Nintendo, Xbox o PlayStation. 

<a target="_blank" href="https://www.amazon.es/gp/bestsellers/videogames/?_encoding=UTF8&linkCode=ib1&tag=madrescabread-21&linkId=34302d454571e3e999cc07ad6fe4a59a&ref_=ihub_curatedcontent_27102e8c-ec1d-4df8-8c74-1ef678db2b70">Ver más Los más vendidos en Videojuegos</a> (enlace afiliado)<img src="//ir-es.amazon-adsystem.com/e/ir?t=madrescabread-21&l=ib1&o=30" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important;" />

### 4ª idea de regalos para jóvenes de 17 años: Teléfonos celulares/móviles y tabletas

Si ya hemos sopesado la posibilidad de comprar un móvil o una tablet (o iPad) para nuestros adolescentes y hemos decidido que es una buena idea, la mejor época para comprarlos se acerca. De nuevo, recordemos que **en Black Friday muchas de las mejores ofertas las encontraremos en el departamento de tecnología**.

En cuanto a las marcas, no me voy a meter mucho en ello. Siempre habrá quien prefiera iOS o Android. Ambos sistemas operativos ofrecen excelentes gadgets. La cuestión será reflexionar acerca de las necesidades de nuestros hijos o hijas, el presupuesto con el que contamos y sus preferencias personales. Yo le recomiendo **comprar una garantía extendida**, ya saben, los jóvenes tienden a ser un poquito más descuidados de lo normal y los accidentes y descuidos suelen estar a la orden del día.

De primera instancia se me ocurre un [dron](https://amzn.to/2V1TqvZ), una [tarjeta de memoria](https://amzn.to/3fO0aat) o [disco duro extern](https://amzn.to/3ob7xf5)o, una cámara, un smartwatch, [audífonos bluetoot](https://amzn.to/37gyrvc)h o una [power bank](https://amzn.to/3l90gKz) (enlace afiliado). Todos tan útiles como convenientes. Y recordemos, no es necesario desfalcarnos para dar un buen regalo tecnológico. Si sabemos buscar y lo hacemos con tiempo, podemos encontrar excelentes ofertas para estos productos.

![Regalos para jóvenes de 17 años: Teléfonos celulares/móviles y tabletas](/images/uploads/4.jpg "Huawei Watch GT Sport - Reloj")

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B07H4Y9PG7/ref=as_sl_pc_tf_til?tag=madrescabread-21&linkCode=w00&linkId=dafc92e7161f04d8b22e875f3e169d2d&creativeASIN=B07H4Y9PG7) (enlace afiliado)

### 5ª idea de regalos para jóvenes: Vestimenta

A esta edad la ropa y zapatos son mucho mejores recibidos que durante la infancia. **[Los tenis o zapatillas deportivas](https://hipercalzado.boost.propelbon.com/ts/i5047570/tsc?amc=con.propelbon.499930.510438.14967290&rmd=3&trg=https%3A%2F%2Fwww.hipercalzado.com%2Fes%2F) (ya sean casuales o realmente deportivas) son de uso cotidiano para la mayoría de los jóvenes**. En caso de no estar realmente seguros en cuanto al estilo y las tallas, de nuevo, una tarjeta de regalo es una buena opción. En mi caso, de adolescente siempre preferí la opción de las tarjetas, pues me permitían comprar lo que yo quisiera, a mi gusto y talla, en lugar de recibir ropa que nunca iba a usar y por la que la persona había hecho ya el gasto.

![Regalos para jóvenes: Vestimenta](/images/uploads/5.jpg "PUMA Smash V2l, Zapatillas")

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B077MLYR1Q/ref=as_sl_pc_tf_til?tag=madrescabread-21&linkCode=w00&linkId=38688d89498d7c20cc3b23280c7c31a6&creativeASIN=B077MLYR1Q&th=1) (enlace afiliado)

En la lista de catálogo también puedes ver las **tendencias en vestimenta más vendidas**, lo que de seguro te ayudará a tomar la mejor elección

### 6ª idea de regalos para jóvenes de 16 años: equipacion deportiva

Si aún no encontramos qué regalar a un joven de 16 años, y el chico o la chica en cuestión practican, o están interesados en comenzar a practicar, un deporte, navidad es una excelente excusa para ayudarlos a equiparse con lo necesario para ello.

Ya sea el equipo en sí, la ropa, los zapatos adecuados o hasta el pago de la matrícula semestral de las tan deseadas clases de ballet o baseball. **Un pasatiempo para nuestros jóvenes siempre será una excelente inversión** a mi parecer.

En esta misma categoría, incluyo los **jerséis del equipo preferido**. Estos artículos no suelen ser baratos, por lo que resultarán un presente muy bien recibido por cualquiera que siga a un equipo

Los Jerseys solo son una sugerencia entre las **infinidades de artículos deportivos** que puedes encontrar

[![](/images/uploads/grinch.png)](https://www.sinsay.com/es/es/pijama-del-grinch-3641o-33x)

### 7ª idea de regalos para jóvenes: ¿Juguetes a esta edad?  ¡Claro que sí!

No es que necesariamente se vayan a poner a jugar con ellos. Mis sugerencias van más enfocadas a esos **artículos de colección**. Por ejemplo, los Funkos. Los hay de prácticamente todos los temas que nos podamos imaginar: series de televisión, películas, bandas y músicos, artistas, deportistas etc. Y siendo honestos, no conozco a nadie que no tenga al menos uno de estos en su casa.

Yo, por ejemplo, y muy acorde a mi edad, planeo regalarme la **colección de Funkos** de la serie Friends este año. Mi hijo me ha pedido uno de Wolverine y uno de Ghost rider y mi esposo realmente desea un par de sus futbolistas preferidos.

![Regalos para jóvenes: Juguetes](/images/uploads/7.jpg "Funko- Pop Star Wars:")

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/dp/B0828JCKS9/ref=as_sl_pc_tf_til?tag=madrescabread-21&linkCode=w00&linkId=6f072c3d596ddf74791105ebef354751&creativeASIN=B0828JCKS9) (enlace afiliado)

Asimismo, en esta categoría están los [sets de Lego. Por ejemplo, para jóvenes hay vehículos](https://amzn.to/2J8VjnP) (enlace afiliado), naves espaciales, estadios, monumentos, etc. 

También de colección están los **sets de Mario Bros, los de Harry Potter, los de Star Wars** entre muchos otros. Cualquiera de estas opciones serán regalos originales para chicos de 16 años y más.
En esta misma categoría he incluido los juegos de mesa, rompecabezas, libros de colorear y colores, así como artículos de papelería y libros.

<a target="_blank" href="https://www.amazon.es/gp/bestsellers/mobile-apps/?_encoding=UTF8&linkCode=ib1&tag=madrescabread-21&linkId=18e73be4e95803e538cdb2165cab15a2&ref_=ihub_curatedcontent_69591c88-31fc-4552-a263-49555a549d8a">Ver más Los más vendidos en Apps y Juegos</a> (enlace afiliado)<img src="//ir-es.amazon-adsystem.com/e/ir?t=madrescabread-21&l=ib1&o=30" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important;" />

### 8ª idea de regalos para jóvenes: Decoración

En esta etapa en la que la personalidad de uno se va formando, comenzamos a desear con más ahínco mostrar nuestros gustos y preferencias en nuestras pertenencias. Las habitaciones de los jóvenes suelen ser un gran reflejo de sus personalidades y lo más normal será que busquen personalizarlas tanto como les sea posible.

Podríamos, por ejemplo, obsequiar **posters, tapetes, lámparas de escritorio y objetos decorativos como alhajeros**. Hay opciones preciosas en Ikea, H&M y Zara Home y en los pequeños bazares locales. La cuestión es buscar y saber distinguir lo que les podría gustar a nuestros jóvenes.

![Regalos para jóvenes: Decoración](/images/uploads/9.jpg "Relaxdays Lámpara de Escritorio Retro")

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-120.png)](https://www.amazon.es/Relaxdays-L%C3%A1mpara-Escritorio-Regulable-Met%C3%A1lica/dp/B096475TZX/ref=sr_1_3_sspa?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&dchild=1&keywords=l%C3%A1mparas+de+escritorio&qid=1628278063&sr=8-3-spons&psc=1&spLa=ZW5jcnlwdGVkUXVhbGlmaWVyPUEzR0hIM05TWjVQRlImZW5jcnlwdGVkSWQ9QTAwNDE1NDcxR0tQRUE4VDRLUEc5JmVuY3J5cHRlZEFkSWQ9QTA4NzMyMzVONk45VDVGRkpHRkYmd2lkZ2V0TmFtZT1zcF9hdGYmYWN0aW9uPWNsaWNrUmVkaXJlY3QmZG9Ob3RMb2dDbGljaz10cnVl&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Sea cual sea nuestra elección, les aseguro que en este compendio de ideas de regalos para jóvenes **encontrarán algo que satisfaga tanto a sus bolsillos como los deseos de nuestros adolescentes**. Recordemos que esta es la mejor época para hacer las compras navideñas.

Si quieres sorprender a tu hija, sobrina o amiga en la fiesta de sus 15 años, te dejo estos [6 regalos especiales para adolescentes de 15 años](https://madrescabreadas.com/2023/02/21/regalos-para-chicas-de-15-anos/) con los que no fallaras.

Y si quieres acertar con tu regalo navideño para un adolescente, aqui tienes [8 ideas de regalos naviseños para jovenes](https://madrescabreadas.com/2021/12/01/regalos-de-navidad-para-jovenes-adolescentes/).

Si te ha gustado, comparte! De este modo ayudarás a que sigamos escribiendo este blog.

*Photo de portada by Julie Ricard on Unsplash*